---
title: Mouvement d'actif
description: 
published: true
date: 2021-06-24T09:27:28.147Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-24T08:29:37.785Z
---

# Mouvement d'actif

Le mouvement d'actifs fait référence au déplacement d'un actif d'un emplacement à un autre.

Dans DOKOS, vous pouvez suivre l'emplacement d'un actif ou à qui il est émis. Pour le suivi, vous devez créer une transaction de mouvement d'actif chaque fois que l'actif est déplacé d'un emplacement à un autre. Vous pouvez également garder une trace de l'émission d'un actif à n'importe quel employé.

---

Pour accéder à **la liste des mouvements d'actifs**, allez sur :

> Accueil > Actifs > Actifs > **Mouvement d'actifs**

![actifs_mouvement.png](/asset/asset-movement/actifs_mouvement.png)

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer et d'utiliser Asset Movement, il est conseillé de créer d'abord les éléments suivants :

- **[Actif](/fr/assets/asset)**
- Emplacement de l'actif

## 2. Comment créer un mouvement d'actif 

1. Accédez à la liste des mouvements d'actifs, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter Mouvement d'actif**.
2. Sélectionnez l'objet dans **Ticket**, **Reçu** ou **Transférer**. 
3. Les champs obligatoires seront modifiés en fonction de l'objectif.
4. Sélectionnez **une date**.
5. Sélectionnez les **actifs** que vous souhaitez déplacer. L'emplacement actuel / le dépositaire sera automatiquement récupéré.
6. Sélectionnez le **type de document** de référence (facultatif).
7. Sélectionnez Nom du document de référence (facultatif).
8. **Enregistrer**.

![liste_mouvement_actif.png](/asset/asset-movement/liste_mouvement_actif.png)

## 3. Caractéristiques

### 3.1 Actifs

Dans le tableau des actifs, vous pouvez indiquer les champs suivants :

- Actif
- Localisation source
- De l'employé
- Localisation cible
- A l'empployé

![actifs_mouvement.png](/asset/asset-movement/actifs_mouvement.png)

### 3.2 Référence

Choisissez le type de document de référence et indiquez le nom du document pour renseigner la référence.

![référence.png](/asset/asset-movement/référence.png)

Pour effectuer un mouvement d'actifs d'un certain nombre d'actifs, il est conseillé d'aller dans la liste des actifs, de sélectionner les actifs à déplacer et de cliquer sur **Faire un mouvement d'actifs** à partir du menu Actions en haut à gauche.

Il existe également un bouton Transférer un actif en haut à droite du formulaire d'actif pour lancer le mouvement d'actif. Il remplit automatiquement les champs disponibles à partir du formulaire d'actif.

